123宗確診「三連破」 主婦患者增 街市高危 張竹君籲少買餸

節錄

123宗確診「三連破」 主婦患者增
街市高危 張竹君籲少買餸

【本報訊】武漢肺炎確診連續三日破百，初步確診個案亦約100宗。政府禁止晚市堂食後，市民多購買餸菜自煮，但公眾街市亦爆發疫情。衞生防護中心指出，源頭不明個案患者多是負責買餸的家庭主婦及長者，人多擠迫的街市懷疑是傳播病毒的高危地點，呼籲減少去街市，又或一次多買幾日餸。

相關新聞：入境處工會主席三消防中招

紅磡街市爆疫，昨日來買餸的市民戴口罩及眼罩自保。

衞生防護中心昨日公佈，本港新增123宗確診個案，其中115宗為本地個案，兩者都是連續三日創新高，另外約有100宗初步確診。

紅磡街市累計六人染疫

當中三宗個案與街市有關，紅磡街市一名清潔工（第2,341號個案）及賣乾貨檔販（第2,316號個案）確診，兩人先後本月16及19日病發。。。。。。。。。。。。。

翻查資料，紅磡街市涉及六名確診病人，包括一名凍肉店員工，最早於18日確診；。。。。。。。。。。。。

115宗屬本地個案中，53宗源頭未明。衞生防護中心傳染病處主任張竹君指出，。。。。。。。。。。。

現時社區隱形患者和病毒量較多，人多聚集容易受感染。「街市好逼好多人，環境未必通風得好好，。。。。。。。。。。。。。

多名身穿保護衣物的食環署清潔工人昨到紅磡街市大清洗。。。。。。。。。。。。

市民：雪櫃空間有限

多名到紅磡街市的市民稱，街市的菜、魚較為新鮮，故習慣到街市購買餸。。。。。。。。。。

關女士則稱自疫症爆發，每次買餸都會買兩至三天的份量，但家中的雪櫃空間有限，。。。。。。。。。。

街市真心危險
廢老比例又高

之前又話可以揾到源頭，原來用排除法
揾到未呀屌
垃圾政府

禁堂食，禁買餸
光合作用？

學支那咁囉…糧食配給專人送上門

唔會有禁足令
但係唔比入商場街市公園同街(唔包office)
有私家車就可以出門口
冇就瞬移返工

叫外賣又驚個廚師同外賣仔有肺炎
自己買返屋企煮又話唔好做咁多好危險
會聚集好多人，屌你咁買外賣又唔會聚集喺門口既？
家吓叫人食條撚呀？
屌你老母閪係咪想統一派發分配行共產主義啊？

Hunger games

屌你老母咩張竹君，話撚之你受咩壓力，一時一樣，搞到成pat屎咁要小市民埋單，趁地淋啦

外賣

支持美團

唔買餸 禁堂食 係咪要吃屎?

真係好撚廢個政府

5點後叫外賣有撚用咩

中午食飯埋又係幾百人集中係一個飯堂食野, 咁就唔會中招啦咩?

一早要全日食飯盒啦

仲有封關到而家都仲係封D 唔封D

一早就要全部關口封晒出入口, 直到痠情消失啦, dklm hk gov

屌係咪低能㗎
又話叫人唔好出街食飯（其實已經禁咗人哋夜晚出街食飯）
咁我而家屋企食就自然要買餸

又叫人唔好去買餸咁我點啊
好似啲狗官咁食屎屙屎？

食屎啦.jpg

超市成為最大贏家

你禁六點後堂食 咁個個緊係一係外賣 一係自己煮
唔會你禁左之後就冇病毒 而係純粹改變病毒流向
你治水用堵塞法 d水都只係流去第二度啦下話
個政府係咪習慣左防民之口 唔記得點防川呀

然後禁埋超市
繼續加速